點解係暴動？

其實一個示威點解會突然畀人定義咗做暴動？
定義權係政府？
可以毫無透明度？

有冇連登大律師話畀我知？

推下先

你覺得香港仲有法治？
就算告你唔入，沒收你電腦電話，
得閒叫你報到，等你無得返工，
甚至令僱主唔再相信你。
已經足以令示威者精神焦慮。

啱啱犬長話係佢地負責定暴動

係有警察拘捕權同律政司檢察權兩個範疇，加上區域法院甚至高院案例可能支持到。佢話屬暴動只係公開解釋拘捕原因，唔係宵禁噉係一個政府可以宣佈嘅狀態。（但要宵禁都係政府講晒）

即係警方同律政司話晒事？

以前有套卡通片，主角想開槍打人，咁佢就嗌：佢襲擊我呀！然後就可以開槍！